美卿轟京損港自由

美卿轟京損港自由

前天是聯合國紀念通過《世界人權宣言》的國際人權日，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）發表聲明，批評中國政府在新疆、西藏及其他地方，持續壓迫宗教與少數民族人士，並侵害《中英聯合聲明》及香港《基本法》所保障香港人民的自由。

相關新聞：民陣：獨立調查不能再拖

美國國務卿蓬佩奧

英前議長：港須推普選

蓬佩奧在聲明亦批評伊朗、敍利亞及委內瑞拉的人權狀況，指若要在愛好自由國家眼中重獲其道德權威性，這些國家必須重新致力於保護人權與基本自由。他也強調，對於奮力追求其不可被剝奪權利及人類尊嚴的人，「美國永遠會是最堅定的支持者」。

另外，上月辭職的英國下議院前議長白高漢（John Bercow）前天在《新政治家》周刊美國版撰文，指區議會選舉結果顯示當港人有機會時，已做好準備，也願意和平表達意見。

他指港府必須醒覺到，除非他們聽取人民的意願，「否則我們所認識的香港便已死去」，也會將所剩無幾的一國兩制徹底摧毀。

白高漢又指，要將香港扯離險境，香港必須為民主改革訂立時間表，並指「北京必須醒覺到，民主不是一個威脅，而是一個安全閥」，惟有給予港人普選有份決定政策，人民才不會上街，社會才可穩定運作。

中央社/《新政治家》周刊

制裁啦…新疆又好香港又好，得把口屌中共係冇用架…

佢要說服美國人架麻